<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docs on Google Style Guides</title><link>https://gocn.github.io/styleguide/docs/</link><description>Recent content in Docs on Google Style Guides</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><atom:link href="https://gocn.github.io/styleguide/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://gocn.github.io/styleguide/docs/01-overview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gocn.github.io/styleguide/docs/01-overview/</guid><description> 概览 #</description></item><item><title/><link>https://gocn.github.io/styleguide/docs/02-guide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gocn.github.io/styleguide/docs/02-guide/</guid><description>Go 编程规范 # 风格原则 # 以下几条总体原则总结了如何编写可读的 Go 代码。以下为具有可读性的代码特征，按重要性排序：
清晰：代码的目的和理由对读者来说是清楚的。 简单：代码以最简洁的方式完成了它的目的。 简约：代码具有很高的信噪比。 可维护：代码可以很容易地维护。 一致：代码与更广泛的谷歌代码库一致。 清晰 # 可读性的核心目标是写出对读者来说很清晰的代码。
清晰性主要是通过有效的命名、有用的注释和有效的代码组织来实现的。
清晰性要从读者的角度来看，而不是从代码的作者的角度来看，代码的易读性比易写性更重要。代码的清晰性有两个不同的方面：
该代码实际上在做什么？ 为什么代码会这么做？ 该代码实际上在做什么 # Go 的设计是可以比较直接地看到代码在做什么。在比较未知的或者读者可能需要先验知识才能理解代码的情况下，我们值得投入时间以使代码的目的对未来的读者更加明确。例如，它可能有助于：
使用更具描述性的变量名称 添加额外的评论 使用空白与注释来划分代码 将代码重构为独立的函数/方法，使其更加模块化 这里没有一个放之四海而皆准的方法，但在开发 Go 代码时，优先考虑清晰性是很重要的。
为什么代码会这么做 # 代码的基本原理通常由变量、函数、方法或包的名称充分传达。如果不是这样，添加注释是很重要的。当代码中包含读者可能不熟悉的细节时，“为什么？”就显得尤为重要，例如：
编程语言中的细微差别，例如，一个闭包将捕获一个循环变量，但闭包在许多行之外 业务逻辑的细微差别，例如，需要区分实际用户和虚假用户的访问控制检查 一个 API 可能需要小心翼翼才能正确使用。例如，由于性能原因，一段代码可能错综复杂，难以理解，或者一连串复杂的数学运算可能以一种意想不到的方式使用类型转换。在这些以及更多的情况下，附带的注释和文档对这些方面进行解释是很重要的，这样未来的维护者就不会犯错，读者也可以理解代码而不需要进行逆向工程。
同样重要的是，我们要意识到，一些基于清晰性考虑的尝试（如添加额外的注释）实际上会通过增加杂乱无章的内容、重述代码已经说过的内容、与代码相矛盾或增加维护负担以保持注释的最新性来掩盖代码的目的。让代码自己说话（例如，通过代码中的名称本身进行描述），而不是添加多余的注释。通常情况下，注释最好是解释为什么要做某事，而不是解释代码在做什么。
谷歌的代码库基本上是统一和一致的。通常情况下，那些比较突兀的代码（例如，应用一个不熟悉的模式）是基于充分的理由，通常是为了性能。保持这种特性很重要，可以让读者在阅读一段新的代码时清楚地知道他们应该把注意力放在哪里。
标准库中包含了许多这一原则发挥作用的例子。例如：
在 package sort 中的维护者注释 好的同一软件包中可运行的例子，这对用户（他们会查看 godoc）和维护者（他们作为测试的一部分运行）都有利 strings.Cut 只有四行代码，但它们提高了callsites 的清晰性和正确性 简单 # 你的 Go 代码对于使用、阅读和维护它的人来说应该是简单的。
Go 代码应该以最简单的方式编写，在行为和性能方面都能实现其目标。在 Google Go 代码库中，简单的代码：
从头至尾都易于阅读 不预设你已经知道它在做什么 不预设你能记住前面所有的代码 不含非必要的抽象层次 不含过于通用的命名 让读者清楚地了解到传值与决定的传播情况 有注释，解释为什么，而不是代码正在做什么，以避免未来的歧义 有独立的文档 包含有效的错误与失败用例测试 往往不是看起来“聪明”的代码 在代码的简单性和 API 使用的简单性之间可能会需要权衡。例如，让代码更复杂可能是值得的，这样 API 的终端用户可以更容易地正确调用 API。相反，把一些额外的工作留给 API 的终端用户也是值得的，这样代码就会保持简单和容易理解。</description></item><item><title/><link>https://gocn.github.io/styleguide/docs/03-decisions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gocn.github.io/styleguide/docs/03-decisions/</guid><description>Go 风格决策 # https://google.github.io/styleguide/go/decisions
概述 | 指南 | 决策 | 最佳实践
**注意：**本文是 Google Go 风格 系列文档的一部分。本文档是 规范性(normative) 但不是强制规范(canonical)，并且从属于Google 风格指南。请参阅概述获取更多详细信息。
关于 # 本文包含旨在统一和为 Go 可读性导师给出的建议提供标准指导、解释和示例的风格决策。
本文档并不详尽，且会随着时间的推移而增加。如果风格指南 与此处给出的建议相矛盾，风格指南优先，并且本文档应相应更新。
参见 关于 获取 Go 风格的全套文档。
以下部分已从样式决策移至指南的一部分：
混合大写字母MixedCaps: 参见 https://google.github.io/styleguide/go/guide#mixed-caps 格式化Formatting: 参见 https://google.github.io/styleguide/go/guide#formatting 行长度Line Length: 参见 https://google.github.io/styleguide/go/guide#line-length 命名Naming # 有关命名的总体指导，请参阅核心风格指南 中的命名部分，以下部分对命名中的特定区域提供进一步的说明。
下划线Underscores # Go 中的命名通常不应包含下划线。 这个原则有三个例外：
仅由生成代码导入的包名称可能包含下划线。有关如何选择多词包名称的更多详细信息，请参阅包名称。 *_test.go 文件中的测试、基准和示例函数名称可能包含下划线。 与操作系统或 cgo 互操作的低级库可能会重用标识符，如 syscall 中所做的那样。在大多数代码库中，这预计是非常罕见的。 包名称Package names # Go 包名称应该简短并且只包含小写字母。由多个单词组成的包名称应全部小写。例如，包 tabwriter 不应该命名为 tabWriter、TabWriter 或 tab_writer。</description></item></channel></rss>